蝗虫已到印度,下個到中國

去年誕生的大災情不僅有武漢肺炎，還有東非蝗災，且情勢已越發嚴重，如位於印度半島的巴基斯坦政府已宣布進入國家緊急狀態，印度將會是接下來亞洲的重要防線。

這可能是東非地區 25 年以來最嚴重的一次蝗蟲災害，3,600 多億隻蝗蟲不僅席捲索馬利亞、肯亞及衣索比亞，更將迅速湧入其他國家。聯合國糧食及農業組織（FAO）警告，來自非洲之角（Horn of Africa）地區的沙漠蝗蟲仍在繼續繁殖並擴大規模，在近期將形成新的群體，對東非形成嚴重的糧食威脅。不少意見認為，這是氣候變異所導致的。

雖然當地的政府及組織已採取控制行動，但仍有新的種群正在孵化，由於雨季到來為蝗蟲繁殖創造了更有利的生存條件，鄰近的烏干達、南蘇丹及坦桑尼亞都已受到波及。且據消息指出，這些非洲國家仍缺乏足夠的化學藥劑來抑制蝗災，如陶斯松（Chlorpyrifos）與賽滅寧（Cypermethrin），希望盡快與國際供應商取得聯繫。

蝗災東遷
沙漠蝗蟲做為最兇猛的品種，也一直以來都是非洲糧食最大的威脅，這種蝗蟲不僅一天能飛越近 150 公里的距離，且每年甚至可以誕生 5 代種群。每隻體長約 6～7 公分，數以千億計的數量，估計每日能消耗掉近 3.5 萬人份糧食，在去年底在衣索比亞和索馬利亞邊境出現後，就迅速擴散至各地區。

且目前數量還在激增當中，約 3~4 週就可成長 20 倍，破壞力相當驚人。聯合國糧食及農業組織（FAO）已發出警告，若無法在 3 月以前控制當下這波蝗蟲，到 6 月預計數量將會暴增到 500 倍。雖然 FAO 已向國際請求 7,600 萬美元捐款，以擴大除蟲行動，但如今募款進度不如預期，預計嚴重災區今年難以逃避飢荒。

不僅如此，蝗災正一路向東蔓延，已越過中東半島，甚至在今年初進入巴基斯坦和印度地區。巴基斯坦政府已宣佈全國進入緊急狀態，而印度也有近 37 萬公頃農田遭殃，已造成上百億盧比的經濟損失。雖然據中媒報導，如中國農業大學教授張龍認為，此次蝗災不會蔓延至中國，因為受限於中國與印巴地區接壤的地形，蝗蟲很難越過高海拔的寒冷地區。

然而目前中國市場已開始密切關注此消息，不少糧食類股開始集體漲停，可能成為武漢肺炎疫情之外，衝擊經濟的另外一個風險。有悲觀的意見認為，若印度抗擊蝗災不力，未來席捲整個東南亞都是有可能的，雖然大部分輿論對於中國防治蟲害能力有信心，但若災害繼續蔓延，仍會受到波及。

原來依堆蝗蟲係為咗支爆先長途跋扈，辛苦晒

已考慮緊儲糧

推1

同支那人講非洲蝗蟲可以醫武漢肺炎

推2

推3

推4

其實D人用火槍殺得幾多得唔得?

未必過到中國境內，不過中國都唔夠糧食，東南亞瀨嘢，糧少人多，全世界米都會貴，我真係覺得要買多兩包米放屋企。

係咪末日了，天啟四騎士齊哂

球爆了

3600億喎 成個天都黑晒嗰隻

真心 會影響到我地咩？

1 食,我諗唔洗諗食,太多

2 火燒,下面係你D作物,燒佢燒埋,同埋又係同一問題,太多

3 再黎係乜叉都食,影響到生態鏈.......

隔住成個喜馬拉亞山脈, 黎唔黎到架 ,唔好氹我開心

美股有冇啲咩糧食股

有兩條路掛,一係經東南亞
咁高座山都過到就肯定係天譴

支那蝗對決真蝗蟲

王岐山話食草可以食一年，依家要佢地連草都冇得食

如果去中國9成9要經泰國入廣西

望完個標題諗左一陣
原來喺我心入面蝗蟲已經100%=中國人

去泰國就仆街 真係要入定幾包米

叫曱甴過去24/7放TG焗撚死佢啦

蝗災